https://web.archive.org/web/20011102111907/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=129

### [2580] ★けいちゃん★	2001.08.28 TUE 23:42:29　
	
★もっこりメッセージ★
いやあ、久々でした。
私も、結構、ニュースが脅しのように頻繁なので、逆にわくわくしちゃう。当日は、嵐の出勤でしたが。
この、ＢＢＳで、被害にあわれた方々、お見舞い申し上げます。
もし、名前がついても、昔みたいに、伊勢湾とかじゃあやだなあ。ゴジラ。ん～いいかも。

### [2579] ちゃこ	2001.08.28 TUE 23:39:14　
	
こんばんは。
今週号のバンチは、とりあえず冷静に立ち読めたので、
そのまま帰ってきました。
（バンチ編集部の方々、ゴメンナサイ。でも、来週は・・・）

「ソニアの話」
皆様の書き込みを見ていたら、再び見たくなってしまって、
借りてきました。（一番近くのレンタル屋に、多分、
全部揃ってる。どの位シリーズが出ているのかきちんと
把握してないから、確信は無いけど・・・
ただ、見たかったのに伸びていたものもあって残念。）
私は今夏、初めてアニメ見たのですが、この話が１番好きです。

今日は一緒に、槙村兄の話も借りてきたのですが、
兄も相当素敵な人かもしれん・・・と改めて思いました。
（ＣＨ２Ｖｏｌ．２）
何と言っても、香のお兄さんであり、リョウの相棒だった人。
嫌な人であるわけないですね。

「Ｂ’ｚの話」
「ｃａｌｌｉｎｇ」本当に今の２人ですね。切ない。
昨日・今日と、運転中のＢＧＭはこれです。
（＞あずみちゃん♪様「２５５８」）
必然的にこれが収録されている「Ｐｒｅａｓｕｒｅ」が、
掛かりっぱなし。（同居人のコレクションに、これがあった）
さすが「ほとんどがミリオンヒット」のべスト盤だけあって、
ファンでなくても耳馴染みのある曲がほとんどで、
私でも歌えてしまうところがスゴイ。
（昔、友達の所でよく聴いていたからかな？）
個人的には「ＺＥＲＯ」や「さまよえる蒼い弾丸」が好き。
そういえば、「ＬＯＶＥ　ＰＨＡＮＴＯＭ」にも
２人っぽい歌詞がありました。「ＡＬＯＮＥ」もそうかな。
今日は「Ｔｒｅａｓｕｒｅ」と「Ｍｉｘｔｕｒｅ」を
レンタルしてきました。
当分、ＢＧＭはＢ’ｚ漬けになりそうです・・・
お薦めあったら、また教えて下さい。
（「ＩＮ　ＴＨＥ　ＬＩＦＥ」はこの間借りました）

### [2578] sweeper（女でーす♪）	2001.08.28 TUE 22:57:56　
	
こんばんは。またまた来ました。

＞法水様。［２５７６］
「もっこり研究会」創始者のsweeperです。
さすがは、「もっこり研究会名誉会長」ですね。
「朝もっこ」について、納得してしまいました。
さて、香が「朝もっこ」を見てなんとも思わなくなったのはなぜかということですが、それは「見慣れたから。」というのも考えられないでしょうか？でも、文庫版１１巻のこずえちゃんの話ではちゃんと恥ずかしがってましたよね。（でも、しっかり指と指の間から見てましたが。）

では、失礼します。

### [2577] sweeper（雨とりょうと香・・・。）	2001.08.28 TUE 22:46:48　
	
こんばんは。
今、バンチのＨＰのＡＨの作品紹介のところをのぞいてきたら、登場人物紹介のところに餅山さんの紹介が新しくのってました。

＞れい様。［２５７４］
はじめまして。レス、ありがとうございます。「セイラ」の話は「さらばハードボイルドシティー」というタイトルだったんですね。はじめて知りました。でも、うちの方のレンタルビデオ店には残念ながらこの話、どこにも置いてないんです・・・。一度も見たことないので見たいとは思ってはいるのですが。マリィーの話ならあるんですけどね。

＞ありあり様。［２５７２］
私もです。「Get　wild」からはじまって「TMN　black」、｢TMN　red｣、｢TMN　blue｣とイモヅル式にはまりました。つい最近です。でも、「８月の長い夜」好きです。歌詞が切ないですが。

＞まみころ様。[２５６８]
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。もっこりのことですが、１０代の基準みたいなのでそんなのがあったんですか！はじめて知りました。
あとは、りょうのヅラ説。でも本物っぽいです。もしも、あの若さ（でも歳わからないしなー。）でヅラだったら、笑いのタネですね。でも、タ＠リのはヅラっぽいです。りょうのは本物ですよね。あとは、海坊主との決闘でできた古傷を隠すためというのも考えられませんか？

＞もっぴー様。［２５７１］
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。WANDSの歌。けっこう２人の心境にピッタリなのありますね。「孤独へのTARGET」そういえば合っている気がしますね。歌いだしとかサビとか。あとは、「もっと強く抱きしめたなら」もりょうの気持ちに近い気がします。

［りょうのこと］
雨の日はりょうにとってすごく酷かなと思います。
ＣＨでは親友である槙村兄を亡くしていたし、ＡＨでは香を亡くしているから、雨が降るといつもこの事を思い出してしまうのではないでしょうか。だとしたら辛い天気ですよね。
大切な人を２度も亡くしてしまった天気なのですから。

長々失礼しました。
それでは。皆様、おやすみなさいませ♪

### [2576] 法水	2001.08.28 TUE 22:18:47　
	
［朝もっこ］

＞まみころさん［2550]
えー。まず、ここでの香の台詞は「毎朝（朝もっこ）する」のが「思春期」だということでしょう。だから当然思春期を過ぎても朝もっこはあります。もちろん生理現象ですから個人差はあるでしょう。思春期だからといって毎朝するとは限らないですし、過ぎても毎朝する人もいると思います（みなさん引かないでね、悪いのはまみころさんです。笑）。ちなみにハチにさされてもっこりできなくなったとき、リョウが「虚しい…こんな虚しい朝ははじめてだ…。生まれてはじめてだ。朝立ちしてないなんて」と言ってます（ＪＣ10巻26ページ）。まあ「生まれてはじめて」を物心ついてからと解釈したとしても、そんな小さな頃から朝もっこしてるのはさすがにリョウだけでしょう（笑）。
ところでリョウが突っ込んでましたが、北条先生も毎朝なってたんでしょうか？（こらこら）。この時北条先生は30代。30代となるとまた違うんでしょうね、chikka静岡県支部長？？（と振ってみたりして）。

ところで香も朝もっこを見ても何とも思わなくなったのはどうなんでしょう。連載前の読切のときやパートナーになりたての頃（ＪＣ２巻９ページ）は朝もっこにきゃあきゃあ言ってたのに。

### [2575] れい	2001.08.28 TUE 20:47:46　
	
すみません・・・続けてです。

[2573] ニーナさま。
引き続きアニメ情報有り難うございます。
根性でさがします。

### [2574] れい	2001.08.28 TUE 20:44:24　
	
[2563] sweeperさま、[2564] 葵さま、[2566] ベリーさま。

［２５５７］の書き込みに情報有り難うございました。さっそくレンタル屋さんで探しだして観てみようと思います。思い切って書き込みして良かったです。
余談ですが、私の生息地のレンタル屋さんでもCH2以降ならば７割方置いてあるのですが、それ以外は壊滅的です。捜し物の『さらばハードボイルド・・・』も見つかると良いのですが・・・。

### [2573] ニーナ	2001.08.28 TUE 20:40:27　
	
こんばんわ！！　

＞れい様（２５５７）

　はじめまして。
　そのお話は、アニメＣＨ２の１００、１０１話の「さらば、ハードボイルド・シティー」です。　牧原こずえちゃんの次の回のお話ですよ。
　わたしも、アニメの中で、大好きなお話の一つです。何回見ても、涙なしでは見れません。　あのＫｉｓｓはサイコーにすてきです。
　がんばって、探してみてください。


＞あずみちゃん様（２５５８）

　はじめまして。
　確かに恋愛ってなんでしょうね？私もそう思います。（と、いいながら、５年もつき合ってる相手がいるのですが・・・）
　きっと、世界中のカップル一組、一組それぞれにいろんな恋愛が流れているんでしょうね。
　リョウとカオリの関係も、その中のひとつの恋愛なんでしょうね。せつないです。　

### [2572] ありあり	2001.08.28 TUE 20:25:11　
	
こんばんはー。明日まで我慢、我慢のありありです。
【もっこりメッセージ】
やっぱり台風が来てわくわくする人っていっぱいいるのね。
私もけっこうそうかも。でも北海道だからそんなに強いのが来ないからそんなのんきな事考えちゃうのね。
「ゴジラ接近中！」か。けっこういいかも。
【まみころ様】
「TMN black」「TMN red」「TMN blue」は活動停止前に出したベストみたいなもんで、black,redにはわりとアップテンポな曲、blueにはバラードが入っています。これを全部聞くと他のも聞きたくなって、あとは芋ずる式にはまります（笑）私はこうやってはまりました（＾o＾）思い出すとまた聞きたくなりますねえ～。
【おっさん様】
お気遣いありがとう♪これからもちょくちょく消えたりするけど、多分それは仕事。必ず戻って来るからね♪
あしたはいよいよ解禁。楽しみですね～♪また明日合いましょう♪

### [2571] もっぴー	2001.08.28 TUE 19:59:35　
	
こんばんわ（＾＾）/
あー今週のAHおもろかったんですかー！
早く見たいー！いなっかっぺなので明日発売です！

【レス】
（歌）
＞sweeper様
アリガトウです。『世界がおわるまでは・・』
ほんと、なんか、ぴったしでしょ！
そうそう、ス＠ムダンクのテーマでしたよね！
『ガラスの心で』もあってますよね。
あと、途中少し違う所もあるけど、『孤独へのTARGET』も
けっこう合ってるような気がします。

＞えるぴく様
私も、この十年、色あせる事は無かったです。
凄いですよね！
他の映画とか、ドラマとかで人が亡くなっちゃっても、そこまで落ち込まないし、引きずらないけど、香ちゃんの死だけは受け入れがたいです。

えー行きずりの一発？（x_x)嫌だー！（；；）

【シティハンターのビデオ】
うちの、近くのレンタルやもあまり無いです。
そこで、リクエストボックスに、『シティハンター全巻入れてください。』とだいぶ前、書きましたが、増えてないです。（－－；）
ぜひ、DVDをお財布にヤサシイ価格で出して欲しいものですね。


### [2570] えるぴく	2001.08.28 TUE 17:59:43　
	
みなさま、こんにちは。

＞〔2508〕☆けいちゃん☆様、〔2514〕金田　朗様、〔2553〕もっぴー様
　【グラスハート＝香ちゃん説】にお返事いただき、ありがとうございます！
　
　われながらあきらめの悪いヤツと思いつつ、頭じゃどうしようもないんですよねー。問題は心なの、心の中で生きちゃってるんですよ、香ちゃん！　
　はや３ヶ月がすぎましたが、いまだに信じられず。この部分だけ拒否反応が……。もう立ち直り遅すぎ～。でもいいの、私も決定的証拠が出てくるまでは、がんばりますよお！！（って、何をだ）でも、今週、ちょい凹んだ…。　
　やっぱりスゴイと思いません、この二人の関係、今さらですけど。私なんか、毎週のように香ちゃんの（心臓）パワーにガツンとやられてます、これでもかーってかんじ。こんなに感情移入できたカップルっていませんね。自分の恋愛とおなじくらい、ＬＯＶＥ入ってます。この１０年のブランクの間も、リョウと香ちゃんてば、私の心の奥でひそかに棲息していたのだなあ（なにやら、ナゾの生物みたいですが）。

【冴羽アパート】
　もう、引き払っちゃったんじゃないでしょうか、思い出多すぎて、眠れなくなりそうですから。香ちゃんのものはどうしちゃったのかなあ、捨てられそうにないし。リョウは今は路地裏で寝てるのかな……それじゃ、ただの浮浪者だな。う～ん、彼はいったいどうしてるんでしょうか。夜がいちばんツラそうだなあ。あ、だからときどき行きずりの一発とかしてるのかも（失礼！）。

　それでは、このへんで失礼します。


### [2569] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.08.28 TUE 17:58:06　
	
　気象庁のＨＰでちょっと調べてみたんですけど、今は台風って番号の他に「アジア名」ってのがついてるんですね。いろんなアジア各国の言葉で「この番号のやつはこの国の言葉」ってなってるみたいなんですけど、日本語のは知らないような星座の名がつかわれてて・・・コップ座だのコンパス座だのトカゲ座だのうさぎ座だの、っていったいどういう基準でつけたんだか、って思いました。　でも、北条さんのいうとおり、怪獣の名がついてたら面白いかもしれない（笑）

### [2568] まみころ	2001.08.28 TUE 17:39:32　	

こんにちは、今日も暑いですね。

［２５５６］［２５６７］sweeper創始者様、
朝もっこレスどうもありがとうございました。
そうですか、創始者様も死ぬまでと思ってたんですか。
ところで、１０代の基準とかって書いてありましたが、あれって
昔５本の指を横にして、親指が１０代とかっていうのありません
でしたっけ？？ってこんな事かいて良いのかな？（笑）
音楽のレスもありがとうです。イヤ～、レンタルですよね？
買わなきゃファン失格かな？とちょっと躊躇してしまいました。
それから、余談の髪の話ですが、ここだけの話実はズラでは？
今は良い薬もあるし、何よりズラ自体の進化が凄い。（笑）
イエ、もちろんタＯリのように本物だとは思いますが。（笑）

［２５５８］あずり～～～ん！！！
ＴＭレスどうもありがとうございました！
レスしてもらい、新たに謎が出てきたんですが、ＴＭとＴＭＮ。
これって、どっちがＣＨの時に使われてたんですか？
私ちょっと良く分らなくて･･･。すみません、ホント。（笑）

［もっこりメッセージ］
台風に名前も良いけど、今年はＣＨでと言って、台風が来るたびに台風Ｏ号「もっこり」が接近中とかはどうでしょう？
でその次に来るのは「１０ｔハンマー」上陸とか。
もちろん「海坊主」猛威を振るうでも良いですし。（笑）
もちろん１年限りなので、次回はＡＨでも良いし他のでも･･･。
でも、こういった事を考えてるところが又面白いですよね。
先生の思考回路や想像力に笑ってしまいます。（笑）

### [2567] sweeper（こんにちは♪）	2001.08.28 TUE 16:10:30　
	
こんにちは。また来ました。

＞葵様。［２５６４］
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。「海ちゃん音頭」もどうですか？しめくくりは猫のなきごえが入って、「うぎゃーっ！ねっ猫ぉー！」こんなんでどうでしょうか。（海坊主ファンの方ごめんなさい・・・。）

［冴羽アパートのこと。］
今は、どうしちゃったのでしょうか。
香がいなくなったあと引き払っていたりしたら、悲しいです。
でも、りょうはいつもどこに帰っているのか気になります。
８話の回想シーンでは、ちゃんと部屋の中で香と話してたし、２話でりょうは「一緒に住んでいるんだぜぇー」って言っていたから、住んでいるところはあるってことですよね。
冴羽アパート、あって欲しいです。今のりょうには辛いけれど、香と一緒に過ごした幸せな思い出がたくさん詰まっているのですから。

＞chikka様。［２５６０］
歴史的な面からのＡＨの見方。面白いですね。
「男と女」という恋愛面から見ても面白いですが、また違った見方でＡＨを楽しめそうです。

［ＡＨのこと］
りょうと香が主役ではなくても、２人が出てくるのでどうしても、感情移入してしまいます。
言葉じゃ適当な表現が見つからないほど、素敵でイイ関係だったので。好きです。

［りょうのこと］
前回の最後のページで出て来た、「スイーパー」としてのりょう。私は、「そう！この表情を待っていた！」と１人喜んでました。今までのりょうは「最愛の女を亡くした今でも彼女１人だけを愛しつづける男」という感じがしたので、前回の表情で、もしかしたら立ち直るのでは・・・。とかすかな希望を持ちました。
余談ですが、りょうの髪型。ＣＨのときとくらべて｢動き｣がないような気がしませんか？

長々失礼しました。
それでは。

### [2566] ベリー	2001.08.28 TUE 12:41:06　
	
だんだんと朝晩、涼しくなりましたね。秋近し･･といった感じ。みなさん、いかがお過ごしですか？

＞れい様[２５５７]
私もそのお話、好きですよ。『さらばハードボイルド・シティー』だったかな？私も何度もビデオを見ました。それこそ、テープが切れるのではないかと思うくらいに。あっ、久々に見たくなった。

【メッセージ】
夜中に読んでて大笑いしそうになって大変。でも、もし、ニュースとかで｢ゴジラ～｣だの、｢モスラ～｣だの聞こえてきたら思わず外に見に行きそう(笑)

さて、私は今から面接。(しんどい･･)帰りにバンチ探してみよう。でも、明日だろうな、私の所は。待ち遠しい。

### [2565] SUN FLOWER	2001.08.28 TUE 12:00:45　
	
＜＜チャーミングな先生＞＞

久しぶりにもっこりメッセージを読んで微笑んでしまいました。
アメリカではキャサりンとか女性の名を台風につけて、ある
女性団代から”なんて女ばっかりなのだ！”とくクレームがきたとかこないとか。（ヒステリックと台風は共通点があるからやはり女性名なのかな）
このメッセージは頻繁には更新されませんが、書かれる時には
先生の性格の１部がチラット垣間みれるようでうれしいです。
漫画の中でも必要な場面で心に響く”きめの一言”をさらりと言わせるんですよね、先生って。今回のバンチのりょうちゃんの
きめセリフも格別にかっこいいですよ！！

### [2564] 葵（寝坊した…）	2001.08.28 TUE 10:32:42　
	
　＞盆踊りレス
［２５４０］ｓｗｅｅｐｅｒさま＆［２５４４］　ちゃこさま
お返事ありがとうございます。ハンマー片手に「香ちゃん音頭」かぁ…。イイですね♪最高♪♪夏の暑さも引っ込みそうですね。「リョウちゃん音頭」は、やはり過激になりすぎてヤバイか
な？！


　＞［２５５７］れいさま
それはセイラの回です♪ＣＨ２ですよ。リョウの「本気」が見られて大好きなお話♪この話、何度も見ちゃって、そらでセリフが言えちゃう私です♪

　もっこりメッセージ、ナイスです♪天気予報で「リョウが接近してます」とか、「大型で猛烈な勢いの香」なんて聞こえたら爆笑やね♪
　本日は寝坊したので「バンチ」まだ…。（じゃぁ、早く買いに行けっって？）キオスクは早いけど、近くの書店は１１時開店なので、のんびりで～す♪では、明日の解禁で…。

### [2563] sweeper（おはようございます♪）	2001.08.28 TUE 09:07:05　
	
Good　morning！！昨日と同じくバイト前のカキコです。
私も、今日バンチ買いました。
面白かったので、感想は明日の解禁まで待ちます。

[もっこりメッセージのこと。]
読みました！そして、受けました。
「台風○号」だと確かにそのまんまでつまらないですね。
アメリカとかだと、人の名前とかで面白いのになー。と思います。

＞あずみちゃん♪様。[２５５８]
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。私はB'zの曲は「The　wild　wind」、「あなたならかまわない」も好きです。あと「BLOWIN'」もりょうと香を思い出します。

[セイラの話のこと。]
今更ですいませんが、私が会員になっているレンタルビデオ店には置いてないんです・・・。それどころか、ＣＨは置いてあるけれどあんまり無い。そんな状態なんですー。見たことないので、一度でいいから見たいです。求む！DVD化希望！

[遙ちゃんの話のこと。]
サブタイトル「卑劣な罠（トラップ）！！」の巻の扉イラスト。海坊主の足元には猫がいます。でも本人は気付いていない様子です。あと、遙ちゃんと神宮寺のおじいさんが帰るときに乗っていたタクシーの名前「TAXI　DRIVER」の主人公が運転していた「大神タクシー」です。また、「TAXI　DRIVER」にもりょうと香が出ています。セリフつきです。

それでは、失礼します。

副标题"卑鄙的陷阱！"本书卷首插图。 在海族男孩的脚下有一只猫。 但他似乎并没有注意到。 另外，遙和神谷寺的爷爷回家时乘坐的出租车的名字是「TAXI　DRIVER」的主人公驾驶的 "大神TAXI"。 獠和香也在「TAXI　DRIVER」中出现，有台词。

### [2562] 玉井真矢	2001.08.28 TUE 06:29:50　
	
もっこりメッセージ読みました！！
確かに台風〇〇号だけじゃつまらないですね。

「もっこり」なんて付いていたらおもしろいかも！！
「もっこり関東方面接近中！！皆さん避難してください。」
なんてね。

### [2561] 金田　朗	2001.08.28 TUE 02:58:19　
	
皆さん、先生のもっこりメッセージ読みました？
真夜中にウケてしまいました。『ゴジラ接近中！』ってのいいかも？東京湾から上陸するのはヘドラだろうか？
でも、日本では『りんご』やら『伊勢湾』が妥当な線なのでしょうね。

早速、バンチを手に入れてる方がいらっしゃるんですね。いいなぁ。
＞[2560] chikkaさん
面白い考えですねぇ。歴史のお勉強にもなりました。歴史苦手だったから…。
